<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Posts on 芊与芊荀</title>
    <link>http://www.nolagao.com/post/</link>
    <description>Recent content in Posts on 芊与芊荀</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>zh-CN</language>
    <lastBuildDate>Mon, 01 Feb 2016 16:43:11 +0800</lastBuildDate>
    <atom:link href="http://www.nolagao.com/post/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    <item>
      <title>20160131 八个月</title>
      <link>http://www.nolagao.com/2016/01/31/8-months</link>
      <pubDate>Mon, 01 Feb 2016 16:43:11 +0800</pubDate>
      
      <guid>http://www.nolagao.com/2016/01/31/8-months</guid>
      <description>&lt;p&gt;光阴似箭。是的，我知道这句话很俗套。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;一转眼，我就是奔一岁去的人儿了。上次更博的时候，还是我小时候。因此，我觉得有必要和粑粑麻麻以及蜀黍阿姨们沟流一下感情。当然，其实最重要的原因是，居然有人因为我不更博向我麻麻告状，对于这件事情，某些人心知肚明。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;过去的好多个月里，发生了好多事情，我一口气也说不完。我先说说今天的事情吧。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;今天我有点生气，粑粑麻麻为了让我增加运动量，用我最爱的小白做诱饵，引诱我在地垫上爬了八圈。每当我快要逮住小白时，小白就会以光速逃到另一个角落，于是我就这么翻山越岭地追逐着，直到我的脑门出了汗，脖子出了汗，手手也出了汗，才最终逮住了小白，我想逮住小白唯一的目的就是吃了她，但只要我一张嘴，粑粑麻麻就会争先恐后地把她劫走。最可恨的是，他们不但诱骗我，还拍了视频，我奉劝粑粑麻麻，最好在我懂事之前消灭罪证，否则后果会很严重，你们有没有考虑过本宝宝的感受？&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;一想到这件事情，不免有些胸闷，于是我弹起我心爱的小钢琴，一边唱着我的心情。麻麻，我只想告诉你，我知道你在旁边偷拍，我只是爬累了，没有多余的力气和你理论。再说了，不就是弹个琴么？有什么好大惊小怪的？你们是第一天认识本宝宝吗？&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>20150619 第十九天</title>
      <link>http://www.nolagao.com/2015/06/19/day19</link>
      <pubDate>Fri, 19 Jun 2015 15:14:11 +0800</pubDate>
      
      <guid>http://www.nolagao.com/2015/06/19/day19</guid>
      <description>&lt;p&gt;虽然小小年纪，但是今天我已经是第二次出门了。其实我也不想出门的，麻麻担心我后脑勺上那一小块软软的地方，于是让粑粑和外婆领我上医院。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;我们三个人风尘仆仆地赶到百度地图上标的儿科医院，结果门口老大爷说儿科在老大楼，从这还得走一大段路。说到这里，对百度地图的鄙视之情再次油然而生，充满了我小小的胸腔。因为它的不靠谱让我们至少耽误了两个小时。要知道我来到这个世界上总共也才四百多个小时，居然有宝贵的两个小时就是被它浪费的。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;翻山越岭之后，终于找到了很具有历史沧桑感的儿科门诊部。遗憾的是，工作人员告诉我，我现在还太小，医院现在还不会给我看，我必须要去郊区的总院才行，我一听到总院这两个字我立马腿就软了，你知道去一次总院要费多大劲吗？你没去过你就没有发言权。于是我毅然决定不看了先，先陪外婆去看看她脖子的毛病。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;今天的苦才刚刚开始。想从儿科医院打的去骨科医院的我们，就这样站在路口干等了半小时，站得外婆腰都疼了，粑粑心都凉了。虽然我本人没有站着，但是必须承认，我的腰也疼了。打的未果的我们，只能选择一辆上世纪的小三轮车。在此期间，我还收获了多名五十岁左右的阿姨粉丝，我被她们的热情打动了，心情也有些激动，你从我的眼神里就能读懂。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;那辆小三轮车虽然长得不敢恭维，但至少比我们自己徒步要快多了。我们愉快地坐在车上，听外婆愉快地抱怨着这所谓大城市的种种不便，期间她还直言不讳地指出我们坐的是一辆破车。听到破车这两个字，开车老大爷是什么心情我不知道，但我明显观察到粑粑倒吸了一口凉气。事实证明，这两个字让我们至少多付了五块钱的车费。本着人道主义精神，粑粑心甘情愿地多付了这五块钱，毕竟开车的老大爷腿脚不方便，也不容易。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;坐着那辆小破车，我穿过了市中心最繁华最有历史底蕴的地段。这里就是我接下来要生活的城市，现在因为近视，我还看不清楚她的模样，但我已经有点迫不及待地想看清楚了。&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>20150615 第十五天</title>
      <link>http://www.nolagao.com/2015/06/15/day15</link>
      <pubDate>Mon, 15 Jun 2015 16:49:11 +0800</pubDate>
      
      <guid>http://www.nolagao.com/2015/06/15/day15</guid>
      <description>&lt;p&gt;时间过得真快，我已经来到这个世界两个星期了。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;今天是一个重要的日子，因为我第一次坐地铁，第一次出远门，第一次上医院。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;我的肚脐残端前天脱落了，有点发炎和出脓，因为网上有人说可能引起败血症，昨天粑粑麻麻整个人都不好了，没见过世面又爱小题大做的俩人。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;﻿﻿医师给我开了双氧水和药膏，让我每天做四次脐部消毒，因为我现在还没什么力气，而且视力也不好，大概只有请粑粑麻麻代劳了，希望他们态度端正。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;在医院还抽了血做化验。抽血的时候针头要从太阳穴扎进去。护士马上要扎针的时候，粑粑居然出去了，说是不能看这画面，笑死我了，那点出息。好吧其实我还是小哭了几声的，但比旁边的哥哥强多了。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;今天抽了血，有些晕，我去睡会儿，至此停笔。&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>20150606 第六天</title>
      <link>http://www.nolagao.com/2015/06/06/day6</link>
      <pubDate>Sat, 06 Jun 2015 18:24:11 +0800</pubDate>
      
      <guid>http://www.nolagao.com/2015/06/06/day6</guid>
      <description>&lt;p&gt;今天有点热，害得我拉了好多臭臭。这没有因果关系？这也是正常的，毕竟我只有六天大。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;我现在还是蛮喜欢哭的，饿了会哭，想拉臭会哭，心情不好也会哭。为什么会心情不好？这个我可不能告诉你。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;﻿我眼睛喜欢乱转，偶尔还翻白眼，吓得粑粑不省人事。粑粑查了好多资料，发现很多兄弟姐妹都和我一样，就没那么担心了。粑粑玻璃心真让人受不了。不像麻麻那么坚强勇敢和淡定。&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>20150605 第五天</title>
      <link>http://www.nolagao.com/2015/06/05/day5</link>
      <pubDate>Fri, 05 Jun 2015 14:05:07 +0800</pubDate>
      
      <guid>http://www.nolagao.com/2015/06/05/day5</guid>
      <description>&lt;p&gt;不知不觉，已经来到这个世界五天了。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;前天过得好艰难，因为打了卡介苗的缘故，我浑身上下都难受，于是不停地哭。哭得粑粑麻麻心都碎了。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;昨天我拉了好多次臭臭，让外婆换尿布换得不亦乐乎。麻麻说，我就是来折磨外婆的。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;今天我感觉好多了，虽然偶尔吃不饱。麻麻因为奶水不足，有点不开心。我希望麻麻不要着急。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;一切都会好起来的。&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>